<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no" ?>
<modDesc descVersion="105">
  <title>
    <en>Trailing Camera</en>
    <de>Nachlaufkamera</de>
    <fr>Caméra suiveuse</fr>
  </title>
  <version>2.0.2.0</version>
  <author>uprior (Trailing Camera fork by talontownsend)</author>

  <description>
    <en><![CDATA[A trailing chase camera for vehicles. The camera smoothly follows the direction the vehicle is actually heading and lags behind through turns, then settles back behind you - like the chase cameras in GTA V or Forza Horizon. It reacts to the chassis heading, not the steering-wheel angle, so it never swings while stationary.

Features:
- Camera trails the vehicle's real heading with spring damping
- Lags into turns and eases back to centre on the straights
- Fades in with speed (no swinging while parking or pivoting)
- Automatic 180° flip when reversing (optional)
- Works with both inside and outside cameras
- Quick toggle keybind

Settings:
- Enable Trailing Camera: Enable/disable the mod
- Trail Outside Camera: Enable trailing for outside cameras
- Swing Amount: How strongly the camera trails your heading
- Return Smoothness: How slowly the camera settles back behind you
- Swing Limit: Limit how far the camera swings out
- Flip When Reversing: Flip camera when reversing

All settings are accessible from the vanilla Settings menu. Use the keybind to quickly toggle the mod on/off.

Continues the abandoned "Camera Rotation" mod by uprior under GPL-3.0.
]]></en>
    <fr><![CDATA[Une caméra suiveuse pour les véhicules. La caméra suit la direction réelle du véhicule, reste en retrait dans les virages, puis revient doucement se placer derrière vous - comme les caméras de poursuite de GTA V ou Forza Horizon. Elle réagit à la direction du châssis et non à l'angle de braquage : elle ne pivote donc jamais à l'arrêt.

Fonctionnalités:
- La caméra suit la direction réelle du véhicule avec un amortissement à ressort
- Reste en retrait dans les virages et se recentre en ligne droite
- S'active progressivement avec la vitesse (aucun balancement lors des manoeuvres)
- Rotation automatique de 180° en marche arrière (optionnel)
- Fonctionne avec les caméras intérieures et extérieures
- Raccourci clavier pour activation/désactivation rapide

Paramètres:
- Activer caméra suiveuse: Activer/désactiver le mod
- Suivi caméra extérieure: Activer le suivi pour les caméras extérieures
- Force du balancement: Intensité avec laquelle la caméra suit votre direction
- Douceur du retour: Lenteur avec laquelle la caméra revient derrière vous
- Limite de balancement: Limite jusqu'où la caméra se décale sur le côté
- Pivoter en marche arrière: Pivote la caméra en marche arrière

Tous les paramètres sont accessibles depuis le menu Paramètres standard. Utilisez le raccourci clavier pour activer/désactiver rapidement le mod.

Poursuit le mod « Camera Rotation » de uprior, abandonné, sous licence GPL-3.0.
]]></fr>
    <de><![CDATA[Eine nachlaufende Verfolgerkamera für Fahrzeuge. Die Kamera folgt verzögert der tatsächlichen Fahrtrichtung, bleibt in Kurven zurück und pendelt sich danach sanft wieder hinter dem Fahrzeug ein - wie die Verfolgerkameras in GTA V oder Forza Horizon. Sie reagiert auf die Fahrtrichtung des Fahrzeugs und nicht auf den Lenkwinkel und schwenkt daher im Stand niemals.

Funktionen:
- Kamera läuft der echten Fahrtrichtung mit Federdämpfung nach
- Bleibt in Kurven zurück und zentriert sich auf Geraden wieder
- Blendet sich mit der Geschwindigkeit ein (kein Schwenken beim Rangieren)
- Automatische 180°-Drehung beim Rückwärtsfahren (optional)
- Funktioniert mit Innen- und Außenkameras
- Schnellumschaltung per Tastenkürzel

Einstellungen:
- Nachlaufkamera aktiv: Mod ein/ausschalten
- Außenkamera nachlaufen: Nachlauf für Außenkameras aktivieren
- Schwenkstärke: Wie stark die Kamera der Fahrtrichtung nachläuft
- Rücklaufdämpfung: Wie sanft die Kamera wieder hinter das Fahrzeug zurückkehrt
- Schwenkgrenze: Begrenzt, wie weit die Kamera ausschwenkt
- Rückwärts umdrehen: Dreht die Kamera beim Rückwärtsfahren

Alle Einstellungen sind über das Standard-Einstellungsmenü zugänglich. Verwenden Sie die Tastenkombination, um den Mod schnell ein- und auszuschalten.

Führt den eingestellten Mod „Camera Rotation“ von uprior unter GPL-3.0 fort.
]]></de>
  </description>

  <iconFilename>icon_CameraRotation.dds</iconFilename>
  <multiplayer supported="true"/>

  <extraSourceFiles>
    <sourceFile filename="src/CameraRotation.lua" />
  </extraSourceFiles>

  <l10n filenamePrefix="translations/l10n" />

  <actions>
    <action name="CAMERA_ROTATION_TOGGLE" category="VEHICLE" />
  </actions>

  <inputBinding>
    <actionBinding action="CAMERA_ROTATION_TOGGLE">
      <binding device="KB_MOUSE_DEFAULT" input="KEY_KP_PERIOD" />
    </actionBinding>
  </inputBinding>

</modDesc>

